中國駐美大使崔天凱：若來到冰天雪地的阿拉斯加是為了妥協和讓步 倒不如取消兩國會面

中方亦對中美對話吹冷風 崔天凱稱中方不妥協、只望加強理解

中美高層官員今天會在阿拉斯加舉行戰略對話，繼美方官員在對話前夕藉確認制裁24名中港官員來擺出強硬姿態、並為會晤結果吹淡風之後，中方亦透過中國駐美大使崔天凱的訪問為對話吹冷風，表明不會在台灣、涉疆、涉港等話題上作出妥協或退讓，亦不會對對話存有幻想，只望雙方「帶着理解離開」。

已經抵達阿拉斯加安克雷奇以便展開中美高層戰略對話的中國駐美大使崔天凱，昨(17日)在對話前夕接受中國媒體聯合採訪，他表示，這是美國總統拜登上任以來，中美雙方高層首次面對面溝通，中方並不指望一次對話能解決所有問題，沒有過高的期待和幻想，若會談能夠成為一個「坦誠、建設性、理性對話」過程的開端，已是成功，期望「雙方帶着誠意來，帶着理解離開」。

至於美國國務卿布林肯在中美對話前出訪日韓，並發表有關香港的強硬言論，崔天凱表示，美方做這種損害中方主權、損害雙邊關係的事情並非第一次，在涉及香港、台灣、新疆等牽涉中國主權、領土完整、國家統一等核心利益上，中方沒有任何妥協退讓的餘地，如果認為單方面或者找幾個國家向中方施壓，中方就會妥協和讓步，只會將對話引向死胡同。

他重申，中方立場很清楚，堅決反對，並且會採取必要的反制行動，這次也不例外，並會在今天開始的會談中清楚闡述。他明言，若認為中方帶着誠意來到冰天雪地的阿拉斯加，就是為了妥協和讓步，他會建議北京的同事趁早取消行程，期望有關人士放棄這種幻想。

崔天凱響應布林肯在對話前與美日印澳舉行視訊峰會時表示，美國與其他國家發展雙邊關係的活動不要以第三國為目標，不應損害第三方利益。美國如想藉此取得談判優勢，就有如走夜路唱歌，沒有太大必要，也沒有太大作用。

一路行過去一路屌

係咁撚強硬就咪撚傾啦

唔好去囉，留o係支那食草最好，阿拉斯加巨蟹留返比我地食

咁遠咪撚去啦

你唔係真係以為你同美帝係對等關係下嘛？
你黎求佢手下留情架咋戇鳩

傾條撚咩？

當日喪權辱國都仆住去簽

佢地叫美國唔好讓步

噤撚叻唔撚好傾嘛

取消囉，快

佢都冇份行

咁咪唔好傾囉 依家係你過黎 又唔係人地過去

邊個向美國妥協就係犯國安法

駐美大使, 美國, 支那是旦一邊叫你跪你都無得say no

仲扮乜鳩大支野呀..美國本身就唔諗住同中共傾, 係中共自己好似2奶跟蹤老公咁痴上去講數

美國佬：冇錯，你講得啱，let’s continue 制裁

我提醒一下大家，拜登一上台即刻係度呼喊要求重開對話既就係支那人

又係官媒度造勢叫美國唔好學Trump，翠翠又出黎話兩國可以互利共贏，楊潔篪又係美國敲晒門搵窿路求見

匪都黃沙滿地

戰狼外交

屌個樣都似

ok

赤納粹。。。。

其實人哋美國貪嗰度傾唔掂都仲可以去食下帝王下，益下個胃好，傾到啲乜真係唔在意

有時對住共產黨真係唔知講咩好

佢去美國地方傾已經唔係對等啦

厲害了我的蟈

哦，咁你食屎啦

咱們回家！

哦！

咁凍唔差在裸泳啦

唔靠「主權」「統一」呢兩劑中國愚民既催情劑，共產黨早就被推翻

談判唔理想，義烏又開始有訂單(車横額)打倒美帝

呢d飛機文留返俾強國睇自己人睇啦，咁撚威唔洗飛去美帝傾啦

睇左咁多年仲記得佢把聲，佢其實都幾好氣，走住屌唔容易

好大口氣噃
而家邊個求邊個呀 小支那

取消行程啦
傾乜撚

咁你又去

取消啦唔做就契弟踢

拜燈明顯唔記得收過中共錢

岩呀 我都唔知你去做乜鳩

講得啱，咁咪做嘅嘢俾我就唔撚好去，去親正契弟

流緊血，想止血。唔傾就止唔到，所以你話邊個急d

點解咁撚渣 比人兜鎚中落黎都仲要去求對方解釋 咁係狼 定 羊？

霸氣放飛機 中國又然

咁，你又去

係咪唔想狽鑊咋

下你原來以為去係美國會讓步?

其實美國牌面就係比以往大戰更大既圍剿
以民/文論武
中共只有死撐到底

因為當日對住嘅係侵，而家對嘅只係軟腳蟹敗登政府

侵侵撚到屎平煮屎特使流鶴連野都講錯

唔係去求美國佬啊吓
屌硬起來啦試下炸關島

阿拉斯加遠離DC行政核心已經叫畀面咗
同上次去夏威夷一樣

不過山旮旯又話一定冷待你
去DC又話好似朝貢/晉見皇帝咁
正一玻璃心

傾都止唔到

如果文明是要我們卑躬屈膝，那我就叫你們看見野蠻的驕傲。

人地好似話.中共想同我傾就去阿拉斯加.
擺明能九中共.
約人傾野都去夏威夷.
真係貪阿拉斯加夠凍.

咪撚去囉

擺明大陸而家求緊人啦
係強硬既就唔好去人地地方傾啦

咁唔滿意留返中南海渡假囉

美國要談只能到北京談
看看美國的制裁會比國安法強嗎
美國膽小!! 不敢

ok 咁原機返屋企啦
人地主場仲咁串

放核彈落Washington咪可以

中國咁強大
建議直接大舉宣戰
攻台攻日攻印攻澳
直接一统亞洲

Don’t just talk
Show us

走住嚟屌

屌，笑到仆街
一拉開個嘢兩邊即刻淆底

見重要既人，梗係請佢去華府啦
支那狗咪喺邊疆囉

你自己都知去完都唔讓步比你架啦
咁目的就得返一個架姐

其實支那登都好厚度

Trump果陣叫M記薯條漢堡包去招呼支那班人
china Joe都應該正式少少既

去定唔去講清楚

上左飛機未?

開公數旅行

走啦

DLLM 美國一路屌一路奶一路含

笑死m記

真。撚狗

真丢架
又冇人廹你去
唔好去喇笨L柒

夠薑就嚟我地頭打

嫌凍唔好去lo
直接開打呀笨

取消咗未？

係食住人地既就係北京傾唔係你去阿拉斯加傾啦

侵侵訓斥劉鶴?

支持

你唔好係咁提阿拉斯加啦，見唔見契哥普京睥住你啊？

崔伯對腳

去親正契弟

根本只係象徵式吠兩句試下美國咩反應同做下姿態
最後咪又係死死氣咁仆到去
冇美國大豆中國食樹葉捱一個月啦

咁你去黎做乜

支那妹主大過主人婆！

呢件崔乜乜咁樣“傾”，似放血多啲喎

崔天海可以接周星馳班，笑撚死我